% Exercícios.
%
% Sub-base finita.

\begin{exercise}
  Seja $\family{S}$ uma família de subconjuntos de $X$.
  Mostre que se $\family{S}$ é uma família finita,
  então a topologia gerada por $\family{S}$ também é finita.

  \begin{answer}
    Note que existe apenas um número finito de
    subfamílias de $\family{S}$.
    A família
    \begin{equation*}
      \tau
      =
      \setsuchthat{\bigcup_{j=1}^n \bigcap_{S \in \family{S}'}}
                  {n \in \naturals, \family{S}_1, \dotsc, \family{S}_n \subset \family{S}}
    \end{equation*}
    é uma topologia finita e contém todos os elementos de $\family{S}$.
    Aqui, estamos usando a convenção
    $\bigcap_{A \in \emptyset} A = X$
    e
    $\bigcup_{A \in \emptyset} A = \emptyset$.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Onde foi usado que
  $\cardinality{\family{S}} = \infty$
  na Proposição \ref{prop:cardinalidade_de_base_e_sub-base}?

  \begin{answer}
    Caso contrário, a família $\family{B}_n$
    não teria a mesma cardinalidade que $\family{S}$.
    E da mesma forma, se $\family{S}$ é infinito,
    a cardinalidade da união enumerável de conjuntos $\family{B}_n$
    com a mesma cardinalidade que $\family{S}$, terá
    a mesma cardinalidade que $\family{S}$.
    É evidente que isso não será verdade se $\family{S}$
    tiver apenas finitos elementos.
  \end{answer}
\end{exercise}
